[推算] 以「高登指數」推算LIHKG 令高登少左幾多人

手機開post 唔cap 圖影mon 算
拿高登有一樣野 叫高登指數 每個ac 只可以投票一次，應該冇咩人知 因為網頁版係公告旁邊

可以見到右上角係有過往記錄 㩒入去睇睇

Lihkg 開左之後 明顯係少左人投票 一於計計少左幾多人，問題係幾多人呢？

F5左好多次 我知左面個數係假 但右面既163160係冇變過，根據香港網絡大典，高登每月瀏覽人次係三十七萬 除以31日 每日11935人 但係網典既Alexa 香港排名同埋高登歷史版本都只係記載至2013年

考慮呢幾年既增長 先信住2016年高登仔共163160人

然後計算過去高登指數平均投票數字 因為唔係個個議題都有興趣投（雖然佢有唔關我事呢個選擇）

先唔計最新個次

平均數係353人左右

353-201(lihkg開壇後高登指數）= 152
152除以353= 0.430959

即係lihkg 開壇後 高登指數少左43%人參加投票

163160(高登仔人數） x 43.0959% =70256(取整數）

推數結果：lihkg 開壇後高登立即少左七萬人

以上就估住咁多先 數字唔一定精準 但少左呢堆人係連高登指數都玩埋既高登仔 咁唔知呢樣既野人黎？

信不信由你
利申文科撚

TLDR

好既開始

呢幾日上真係有當初一開始上高登既感覺 大家加油

十六萬人走七萬 都成一半 我希望真係 但201真係咁耐高登指數既新低

另一個post 巴打得出高登帖文流失左一半

7 萬active user

數據有理

多謝

推

好專業

連高登指數都玩埋 真係擁躉黎 都走埋

係咩 多謝

有fd crawl 高登post量，只係出左ios版都少左一半，出左an版應該仲少

佢最新個投票由23號開始有得投 lihkg 開壇前兩日 所以已經係樂觀估計

用高登指數推算我覺得唔準確

一來依個功能係網頁版專用, 所以平時用開HKG+或者lihk甚至dat都甚少會參與
況且投票又唔係點名, 就算仲上緊高登都可以一時投一時唔投

我記得之前有個post係計每日回覆量, 嗰個做指標應該準好多

岩岩search 過 del 左post
呢個數字唔反映緊既係網頁版既活躍會員都過檔既數字
至於一時投一時唔投呢個問題我用左平均數黎計希望少d 誤差

呢位巴打講得啱喎，個投票指數本身就有bias
投得係本身用電腦上開又無聊嘅人先會投
所以應該唔準確
但係樂見高登冇人上

等Alexa出LIHKG排名好過啦 最準

啱啱我講個post喺度

[革命即將成功] LiHKG VS 高登 ， 開Post數量統計